【信政府唔驚！】莊太量：美國取消對香港特殊待遇不算大事

中大經濟學系副教授莊太量指，目前香港特別待遇地位主要是出入口關稅寬免，特別是高科技產品，取消特殊待遇對香港影響不大，因為香港對高科技產品使用量不大，不過措施或會影響中美出入口，減少香港轉口量。他補充，美國曾提及將懲罰個人或機構，但目前仍未有名單，暫時仍然是未知之數。他認為，美國與香港經濟關係細，香港經濟表現主要與內地掛鈎，包括旅客消費等，對於美國制裁會否令外商撤出香港，他分析指，香港資金一直進進出出，「香港從未試過啲錢永遠流走」，不算是一件大事。

轉口走私
同埋中美前線科研交流基地既功能無左又唔講
呢篇野針對傻鳩藍絲聽眾

以前"香港從未試過啲錢永遠流走"，唔代表以後唔會

民航署、天文台無雷達用，爽死！

唔好諗住支那野強，大老山換咗支那雷達成撚日壞，反而大帽山頂日本貨用咗咁耐都無鑊氣

凡事都有第一次

一層層玩剝光豬

美國只係帶頭做起，一開始咪又係得美國反對國安法，到左而家個個國家都出黎屌9中國，遲啲其他美國同盟國都會一齊制裁香港

因為香港對高科技產品使用量不大

係咪對高科技有d咩誤解?
我地身邊好多電子野都係高科技野黎
最貼近 上網用既野, 你d modem 同router技術更新果陣咪又係 hitech野

香港減少轉口量都唔大獲？

有基本法腐乳唔驚喎

一個大學教授, 可以覺得輸入科技係唔重要

沒事沒事

莊太量（Terence Tai-Leung CHONG），中國福建出生，五歲移民香港，現為香港中文大學經濟系副教授。

莊太量教授1991年獲香港中文大學經濟學社會科學學士，1995年獲美國羅徹斯特大學經濟學哲學博士。

香港學者好多都對國際關係，歷史政治冇乜觀念

經濟學學人講科技，笑

莊太量
共, 雪雪雪

跟本無料到, 相比同期既頹關,
人地金融海嘯之後已經可以退休唔洗做,
兩個人寫D野一睇就知邊個有料

cisco唔重要
晶片唔重要

放心晒

以前有英國佬睇場

條link篇文唔見有提莊太量喎

應該直接切斷香港海底光纖

呼吸咗空氣太耐，上到高原地帶先突然察覺空氣嘅珍貴

呢條link先岩

莊尼條契弟

就如同班股票分析員講地緣政治局勢，好似近日南海緊張，聽佢哋分析唔知點解會好尷尬

香港國際機場變香港垃圾機場

only睇美國緊係覺得冇事，問題係英，澳，加都跟美國頭

自己諗啦學者

推 每日戰線: 721

香港從未試過啲錢永遠流走

試下囉

個系統比中國制裁
維護唔做就仆街

羅冠聰都去EU做野，束盟有冇巴絲出緊力？

岩呀 簽果下唔驚 未制裁呀嘛 制裁左睇下驚唔驚囉

無cisco咪叫你用華為

自從過咗人權法案之後，所有呢啲官僚文章都係講俾啲藍毛毛聽，比啲狗糧去安撫佢哋

華為intel

你估人地係STEM教授咩

講以前？ 我就講回歸之後呢⋯⋯
以前香港既規矩不嬲都係國際之間協定既，即係個場係大陸既，但規矩都係英國留落黎果套，咁國際間大家有個共識同默契...
但宜家呢？個場係大陸，而大陸自己夾硬更改佢自己果套既規矩。既然大陸搞串左果場，西方國家又點會俾面你？
跟住再遇上侵侵呢種商家佬，好清楚零和遊戲既道理，佢實會出黎幫手搞死個場

教授:
香港人請放心 d錢係唔會流走架
不過我自己走先

未試過就試下啦

係咪又係拼音名教授

乜水

冇所謂啦，天文台都係9up既姐，水浸黃雨

食中學妹個個？

一次生， 二次熟。 慢慢就習慣， 同國內同胞接軌

冇事!

莊太中

芙水京

好好笑

條友應該用開3310

我都好記得個故

咁天真你估香港入口啲高科技真係香港用？

香港機場升降用 雷神系統 from US
咁而家點算先

「高級黑」即係又話人唔夠力，曲線叫人加辣？

唔知女主角而加點呢

香港無撚左優惠待遇， 外資又不停撤走，又香港人大遷徙， 全部都壞消息

Vr都係 vr眼鏡都基本禁咗黎香港
不過呢班人 知道咩係高新科技咩？
炒股就得 大陸話廢 都知臨渴掘井 大力搞自主
香港？ 一日停咗你用gmail, 呢班垃圾恐怕都唔知可以點做。

你叫佢問下隔離Fac 俾人點名停合作個dept 頭唔頭痕先

以前有英國佬，之後有美國最優惠待遇，依家兩樣都無晒。前設無咗但又要結果不變。如果真係不變的話，就真係證明「要不是共产党，香港人早就完了」

難怪莊太量撈咗咁耐, 仲未坐正做professor...

喺美國 Econ 某啲field 喺 postgrad Level 嚟講會被視為stem
當然一個奶共嘅人讀啲咩major最尾結論都會話支共唔會輸

即係冇BNO?

潛伏藏多年

係呀係呀

條友有youtube channel可上去問下佢高見

唔一定，佢以前申請過就有嗰個年代大把移民落嚟嘅都出過國

去到頂級科技，已經係有定無嘅問題

乜都唔算大事
咁制裁埋佢算唔算大事

佢個blog第一篇就係吹奏大灣區

又係莊太量
係咪同女中學生個個呀？